\ProvidesPackage{thesis}[2009/11/03 v0.1 Styledefinitionen]

\setlength{\parskip}{0.2cm}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\headheight}{15pt} %-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%Einstellung der Randabstände
\usepackage[lmargin={2.5cm},rmargin={2.5cm},tmargin={2.5cm},bmargin={2.5cm}]{geometry}
%zur Einbindung von Graphiken
\usepackage{graphicx}
%Bearbeitung von Kopf- und Fusszeile
\usepackage{fancyhdr}
%Schriftart
\usepackage{helvet}
%stellt unabhängige Textmarken zu Verfügung
\usepackage{extramarks}
%aktiviert eine Umgebung in der der Mathematikmodus aktiv ist
\usepackage{amsmath}
%coole Zeichentools
\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{arrows.meta}
%aktiviert eine Umgebung in der der Mathematikmodus aktiv ist
\usepackage{amsthm}
%aktiviert eine Umgebung in der der Mathematikmodus aktiv ist
\usepackage{amssymb}
%aktiviert Hyperlinks
\usepackage{hyperref} 
%Stellt das Eurozeichen ? zu Verfügung
\usepackage[right]{eurosym}

\usepackage[ngerman,english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} 		% Nur einbinden, wenn LuaLatex nicht vorhanden!

\usepackage[acronyms,ucmark=true]{glossaries}
% \makenoidxglossaries

\usepackage{blindtext}

\usepackage{fancybox}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{framed}
\usepackage{url}
\usepackage{newclude}

%%%%%% LUA %%%%%%
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont[Numbers=Lining]{Calibri} % Hier kann zu ziemlich jede beliebige Schriftart angegeben werden.

% Hier kommt ein Beispiel für LUA und tikz, das in section3.tex ausgeführt wird:
%\directlua{
%function coth (i) 
%  return math.cosh(i) / math.sinh(i)
%end
%
%function brillouin (J, x) 
%  if x == 0 then
%    return 0
%  else
%   return (2*J+1)/(2*J)*coth((2*J+1)/(2*J)*x) - 
%        1/(2*J)*coth(1/(2*J)*x)
%  end
%end
%}
%\pgfmathdeclarefunction{Brillouin}{2}{%
%  \edef\pgfmathresult{%
%     \directlua{tex.print("" .. brillouin(#1,#2))}%
%   }%  
%}
%%%%%% EO LUA %%%%


%Weitere

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\baselinestretch}{1.24}
\fancyhead[LO]{\slshape \small \firstleftmark}
\fancyhead[RO]{\normalsize\thepage} \fancyfoot{}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\rmfamily \pagestyle{fancy} \setcounter{secnumdepth}{4}
\newtheorem{satz}{Satz}
\newtheorem{lemma}[satz]{Lemma}
\newtheorem{folgerung}[satz]{Folgerung}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[satz]{Definition}
\numberwithin{equation}{section}
\renewcommand{\proofname}{Beweis}

\newboolean{english}
\setboolean{english}{true}

\newcommand{\setlanguageGerman}{\selectlanguage{ngerman}\setboolean{english}{false}}
\newcommand{\setlanguageEnglish}{\selectlanguage{english}\setboolean{english}{true}}

\include{sections/abbreviations}